\documentclass[12pt,a4paper,bibtotocnumbered,toc=listofnumbered]{scrartcl}

% Präambel
    % Seitenränder und Papier
        \usepackage[a4paper,left=3.0cm, right=2.0cm, top=2.2cm, bottom=3.3cm]{geometry}

    % Serifenlose Schrift
        \renewcommand{\familydefault}{\sfdefault}
	   \usepackage{helvet}

    % Zeilenabstand
        \usepackage{scrhack}
        \usepackage{setspace}
        \linespread{1.5}

    % Deutsche Namen und Umlaute
        \usepackage[ngerman]{babel}
        \usepackage[utf8]{inputenc}
        \usepackage{graphicx}

    % Formelsatz
        \usepackage{amsmath}

    % Quellenverweise
        \usepackage{biblatex}
        \addbibresource{library.bib}
    
    % Deutsche An- und Abführungszeichen
	   \newcommand{\txqt}[1]{\glqq #1\dq}

    % Thema, Autoren, Abgabedatum und Institut
        \include{Kapitel/Meta}

\begin{document}
\pagenumbering{Roman} 
    % Titel erzeugen
        \title{ \textbf{\svthema} }
        \author{ \textsl{\svperson}}
        \date{ \small \textsc{\svdatum}}
        \maketitle

    	\txqt{We can only see a short distance ahead, but we can see plenty there that needs to be done.}\footfullcite{alan_mathison_turing_computing_1950}

    % Inhaltsverzeichnis
        \newpage
        \tableofcontents
        \newpage

    % Hauptteil :-)
    \pagenumbering{arabic} 
        \input{Kapitel/Einfuehrung}

        \pagebreak
        \input{Kapitel/Definition}

        \pagebreak
        \input{Kapitel/Historie}

        \pagebreak
        \input{Kapitel/SozialeAuswirkungen}

        \pagebreak
        \input{Kapitel/Methodik}

        \pagebreak
        \input{Kapitel/Eigenanteil}
\pagenumbering{Roman} 
        \pagebreak
        \input{Kapitel/Anhang}
        
        \pagebreak
    % Literaturverzeichnis
        \printbibliography
    	\pagebreak
    	
    % Abbildungsverzeihnis
        \listoffigures
    	\pagebreak
    	
    % Tabellenverzeichnis
        \listoftables
    
\end{document}